**曲圣卿**，是中国退役足球运动员，司职前锋，曾经入选[中国国家队](../Page/中国国家足球队.md "wikilink")。

## 职业生涯

曲圣卿从辽宁少年队、国少队、国青队、国奥队步步成长，1994年进入[辽宁队](../Page/辽宁足球俱乐部.md "wikilink")。次年，辽宁队在[甲A联赛垫底降级](../Page/甲A联赛.md "wikilink")，曲圣卿却因此获得了在甲B联赛的大量出赛机会，终于随球队在1998赛季结束后重返顶级联赛。1999年，曲圣卿达到了职业生涯的最高峰，以17球夺得[甲A联赛最佳射手](../Page/甲A联赛最佳射手.md "wikilink")，并荣获[中国足球先生](../Page/中国足球先生.md "wikilink")。

2001年初，曲圣卿以当时的天价550万元人民币从辽宁转会[上海申花](../Page/上海申花.md "wikilink")，前两个赛季攻入了20个联赛入球，表现不俗。但是2003年，原同为辽宁队锋线搭档的老队友[张玉宁加盟申花](../Page/张玉宁.md "wikilink")，而外援[索尔·马丁内斯也表现出色](../Page/索尔·马丁内斯.md "wikilink")，虽然球队夺得联赛冠军，但是曲圣卿的位置却受到挑战。2004年，申花全队跌入低谷，而曲圣卿更是全季只在[A3和](../Page/A3联赛.md "wikilink")[足协杯中攻入两个入球](../Page/中国足协杯.md "wikilink")，最终于赛季结束后被俱乐部挂牌。

由于曲圣卿挂牌身价相当高昂，没有国内俱乐部问津。最终，他以先租借后永久转会的形式去了澳大利亚联赛[阿德莱德联队](../Page/阿德莱德联足球俱乐部.md "wikilink")，有不少出色表现，被认为是澳大利亚初始阶段的最佳外援之一。2006年，他也曾以租借形式返回国内，加盟[南京有有短暂效力](../Page/南京有有.md "wikilink")。但到了2007年4月，阿德莱德没有再与曲圣卿续约，他返回中国，处于无球可踢的状况。

2008年6月，曲圣卿在公开亮相时曾表达出留在足球界当教练的意愿。\[1\]

2009年初，已经处于半退役状态的曲圣卿复出，加盟刚刚升入[甲级联赛的家乡球队](../Page/中国足球甲级联赛.md "wikilink")[沈阳东进](../Page/沈阳东进.md "wikilink")。

## 注释

[Category:中国足球运动员](../Category/中国足球运动员.md "wikilink")
[Category:中国国家足球队运动员](../Category/中国国家足球队运动员.md "wikilink")
[Category:中国海外足球运动员](../Category/中国海外足球运动员.md "wikilink")
[Category:遼寧宏運球員](../Category/遼寧宏運球員.md "wikilink")
[Category:上海申花球员](../Category/上海申花球员.md "wikilink")
[Category:沈阳人](../Category/沈阳人.md "wikilink")
[S](../Category/曲姓.md "wikilink")
[Category:阿德萊德聯球員](../Category/阿德萊德聯球員.md "wikilink")
[Category:澳職球員](../Category/澳職球員.md "wikilink")
[Category:足球前鋒](../Category/足球前鋒.md "wikilink")

1.